肯尼亞警搜央視非洲分台查非法勞工 一度扣13中國公民（有片）

中非合作論壇北京峰會才剛落幕，肯尼亞警方當地時間周三派出大批荷槍實彈的警員，到位於內羅畢的中國國家電視台（CGTN）非洲總部，聲稱要搜索非法外勞，並一度抓走13名中國公民。中國駐肯尼亞大使館譴責事件，指相關人士不應被扣查。

中國駐肯大使館譴責事件 指相關人士不應被扣查

綜合法新社、肯亞公民電視台（Citizen TV）報道，至少10餘名手持自動步槍的肯尼亞移民局警察，當日上午突然衝進中國環球電視網非洲分台（CGTN Africa）大樓，要求樓內外籍人士出示護照與工作許可證，最後帶走13名中國籍公民，當時他們被雙手綁住押上車。

一名該台員工事後表示，這個突襲行動癱瘓了電視台運作，他們被下令趴在地板上不許行動。當地新聞影片顯示，部分員工與警察爭執，強調電視台必須要正常播放節目。

前上海東方衛視中心總監李勇昨天深夜引述央視非洲分台負責人消息指，肯尼亞警方當地時間5日中午11時30分左右，進入位於內羅畢的央視非洲分台餐廳，帶走了7名中國籍編輯與記者。

此外，在央視非洲分台同一大樓的「中非發展基金」等中資機構和企業也有6人被帶走。

文章稱，中國駐肯尼亞大使館獲報後立刻進行多方交涉，要求保護在肯中國公民合法權益、維護中肯友好關係大局、「為中非合作論壇北京峰會營造良好氛圍」。

13人已全部釋放 內媒對事件隻字未報

而肯尼亞移民局在確認被捕人士均有合法證件後，5日下午2時已將13人全部釋放。

文章又稱，肯尼亞外交部常務副部長、警察總監告訴中國使館，這是肯尼亞移民局、警察局的自主動作，肯尼亞警方是按照4月已在當地展開的清理在肯外來非法務工人員計劃的後續行動，查驗不限於中國公民。

據悉，這中國環球電視網非洲分台是官媒中央電視台設立的第一個海外分台，也是中國在非洲的宣傳中心。

值得注意的是，在肯尼亞警方行動前的幾小時，於北京舉行的中非合作論壇才剛落幕，內地媒體事後對事件隻字未報，中國駐肯亞大使館官網也找不到任何事件訊息。

Um...
若然屬實，中國....

吳京已蠢蠢欲動

應該係共匪駐當地情報站啦
好拉唔拉拉你電視台
用支共說法好人好姐係陽光下怕咩比人檢查

錢落咗袋係時候趕人走